[金庸]如果練到極致邊種武功係最強?

會唔會係龍象？

龍象般若功屬密宗里至高無上的護法神功，共分十三層，其外功掌力強悍凶勁，具有十龍十象的巨力，每一招都重有千斤之力，但練這武功進一層都要耗費練上一層兩倍的時間，以第一層一年能練成為例，練到第十三層要長達千餘年，凡人從無可能練成

先天功無上限

渣波龍爪手

從來冇人練到即係9up
邊條友創出黎

葵花寶典

黯然

或者條友一個月練到lv1 呢

野球拳

創嗰條友講理論之嘛
金輪法王練到第10層已經高過原創者好似係

乾坤大挪移好像都係原創都係老作後面果d。
所以呢d 後面無人練到，講到幾勁都得啦。但其實分分鐘唔會有人練到，可能跟足會走火入魔。

還原靚靚拳

金庸入面有好多武學都去到最高深嘅境界嘅時候都只係得返concept 嚟
龍象同乾坤就係一個好好嘅例子
後人資質勝過前人

又要LOOP獨孤九劍潮文,,,,

本身就係諗一係龍象一係先天，兩者都係練到越後越勁

金庸小說往往內功勝於一切 只要內功夠勁 咩武功都可以學到
段譽吸左其他人幾十年內功 六脈一睇就識 其他人勉強先識一指
郭靖俾馬鈺指點一下全真教內功 越女劍法有一招卡左好耐即刻學到
張無忌因為有九陽內功 極速學成乾坤大挪移第五定第六層
狗雜種有內功加上唔識字 極速學識太玄經
後人內功太廢 變左好多武功都學唔到
係得獨孤唔洗內功

外功定內功先
外功都要有深厚內力去支橕
內功好但都要外功高先可以真正高手對決中傷敵

金庸受訪時講過降龍十八掌係最強
但書中走向 七公終究都不敵王重傷道家祕傳可以激發潛能既先天功
所以大家都係憑自己喜好去揀選心中最強就好

個人比較偏愛太玄經神功

龍象， 先天功太多限制，又要忌女色

八荒六合唯我獨尊神功

逍遙派d功法又多又強 開外掛

留名睇獨孤九劍潮文

先天功係咪即係童子功？

咁先天功勁啲喎！如果好似張三豐咁長壽，練一百幾十年變終極大魔法師

爆袋分屍殺

諗起墨香😂 sor

難練易破，唔練都罷

難唔難練、易唔易破，都同問題無關噃

其實如果第一層一個月，練晒都要三百幾年

咁如果有天才三日練成第一層。。。。

俠客島功夫

一定係左右互搏,咁我就可以唔洗OT咁耐

天龍話妳知係易筋經

吸埋吸埋都唔夠掃地僧打

法王練到第十層
假設佢果陣100歲
咁佢2.5個月就練好第一層啦

打J計唔計破功

~1.1先啱

叫無忌哥哥練完九陽再練咪可以skip幾百年時間

打機就係太玄既天下

利申:仲有玩緊免費版

練北冥啦，走去吸易筋九陽九陰龍象先天太玄神照乜春都吸晒佢一定最強

乾坤大挪移係俾人改咗 所以無忌先練唔到後面
係改嘅人功力唔夠 以為本野錯而改咗

北冥神功

唔洗講啦

龍像波野功啦

未封頂都 1打3個五絕

之前又打柒賤哥哥

邊個改？

如果你係一個內功極致既人，咁無相神功應該最勁

要內功高過人先可以吸

你係咪記錯第二樣嘢？

應該冇喎

咁耐都冇獨孤九劍潮文

北冥神功，如果學晒，好似全身都吸得人功力

乾珅大挪移第七層係山中老人想像出黎 夾硬練會走火入魔
無忌求其練到第六覺得夠就冇再練上去第七層所以升冇事喎
前一個教主就係內力唔夠練唔到

岱宗如何

先天功勁乜 又要童子身 又比人玉女心經破哂
搞到嬲嬲豬駁唔到就攞本九陰真經黎駁

睇穿金融

應該講緊吸星大法

改鬼
係原創果條友 自己練到第6層 根據理論推演第7層

呀屌記錯
原來當年創製乾坤大挪移心法的那位高人，內力雖強，卻也未到相當於九陽神功的地步，只能練到第六層而止。他所寫的第七層心法，自己已無法修練，只不過是憑著聰明智慧，縱其想像，力求變化而已。張無忌所練不通的那一十九句，正是那位高人單憑空想而想錯了的，似是而非，已然誤入歧途。
原文

吸星同北冥都要散功先練得 點會內力高過人

內外功不分 一睇就知成班連登仔唔知頭唔知路

外功：六脈神劍
內功：北冥神功or易筋經

其實書入面冇話過先天功要童子身
係周伯通話王重陽有啲功夫要童子身先練得
王重陽傳咗先天功畀段皇爺 皇爺唔會係處掛

其實練斗轉星移會唔會好D
2者都係反彈人地招數
斗轉好似易練好多

生死訣

生死符

黃蓉 楊過練唔到

少林72絕技

任何武功都要內功
獨孤比人誤傳到唔洗

簡單一問，令狐沖既獨孤練極都唔會去到獨狐求敗境界（無劍如有劍），內力決定差距。

想問王重陽係讀
王松陽
王重陽 重力個重
定王仲陽

少林派嘅獨孤九劍

唔洗問
一定係葵花寶屌

淨係練殘本都屌打一堆人

重陽節你點讀呀

梯雲縱 返工唔使再同班廢老逼部lift

獨孤求敗係咪有套對海浪練既純力量功?
呢個好似可以無上限，睇天資

天下武功出少林
掃地僧 佛法越高 武功學習沾染的戾氣也可減 武功方法越練越強

其實最重要係速度
速度愈快影響一切
勢能，力量，內力

速度快到一個位接近人類肉眼極限
就係葵花極限

極致最勁我諗係葵花寶典
東方不敗剩係練殘篇，辟邪劍法係據殘篇嘅轉述創出嚟，已經係勁快
假設練上去係越練越快，攻速同移速都快到極致
當你其他內功，龍象般若功又好、易筋經又好，練到上去點樣剛猛神力、隔空發勁，你未運氣發功葵花已經出咗幾十招再返返原位
吸星哩類自動型反擊武功都冇用，北冥應該都係，乾坤大挪移同斗轉星移更加唔使講
唯一可以抗衡嘅係金剛不壞神功哩類防技，練到冇罩門，任你點打都冇傷，不過都係打個和

北冥。。。

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

北冥配六脈屈撚到癲

所以大內先多最強高手
學成文武藝，貨與帝王家
人地一個太監都ko你
何況可以量產

我認為呢 空手道呢 係地球上最強既武術

唔係，葵花係內外功都有
無記錯既話（舊版金書）
同埋速度即係勢能，即係力量
唔係冇力，簡單就係物理公式

降龍掌，一定送埋主角光環

十三層即係有封頂喎 咁照計係八荒六合最強

天下武功，wifi不破

野球拳 （好似係）

金庸筆功

百花錯拳

人地打開窗就跌撚死你

梗係凌波微步啦
搭地鐵轉車可以扭過晒嗰啲頂撚住嘅廢老

家下茶生仲寫唔寫到字

應該係失傳左嘅獨孤求敗用嘅劍法
天下無敵啵，可惜係不留秘笈
楊過都只可以靠估跟神鵰學

原來94歲

段譽招北冥同凌波好似都唔係練到完全體

野球拳加左右互搏 打贏十大高手

長生訣

從天而降嘅掌法

鐵布衫

理論同實踐係兩回事

神照經

獨孤九劍 同 葵花寶典 邊樣勁啲
其實好難講

但驗証唔到

令狐冲 向問天 任我行 任盈盈
4個都唔夠東方不敗打

要挾持楊蓮亭 令東方不敗分心先打win

獨孤求敗 重有咩其他武功就唔知啦

彈指神通
極致可以光速

射鵰年代應該係九陰總綱>先天
郭靖練幾年就逼到藥師要出盡力 一燈七公練幾年就等於廿年功力 歐陽峰冇穿冇爛逆練幾年輕鬆秒上面三件
但第一次論劍王重陽要打七日七夜先贏

核彈係 AOE
冚家剷

邊有得破

新會然

學九陰係可以快速升le
但練到咁上下就會封頂
先天功設定上係冇上限
可以一直練一直升上去

應該係以前d祖師鮪下都過千歲

獨孤九劍？

太祖長拳
美人三招+英雄三招
大擒拿手 渣波渣到冇停手 特別係皇上個波
倚天屠龍功 被世人遺忘的蓋世神功 能夠套得任何書法比賽冠軍

基本上要將所有武功練再極致嘅
要練左九陽/九陰先
呢兩套簡直係練功速成法

打掃

鐵掌

我係話在座咁多位

記錯左鳩摩智？

可能似乾坤大挪移咁 鳩嗡出嚟

六脈激光槍？

太玄經係痴撚線 斷左氣都救翻生 穿埋琵琶骨都仲一身神功
小無相功可以瘋狂copy 都唔差

野求拳

再同周伯通學埋左右互博

你講緊神照經？

ching斷氣翻生係神照功wo

你岩 自膠

兩本差唔多時間睇 搞錯左自吞一打

太玄經神功係石破天個套
穿琵琶骨個套叫神照經 （其實呢套都係好野黎）
我發覺好多人成日記錯左俠客行同連城訣 可能因為兩個主角性格都係一樣憨下憨下咁

小無相功又係出自逍遙派
前面位師兄講得無錯 佢地成個門派都痴鳩線 幾套內功都係世間絕學 仲有輕功既凌波微步 外功仲要有種生死符呢d狗招

斷水流都唔識就唔好出黎獻醜

唔好誤會，我係話在座各位，都係垃圾

如果要認真計
天下武功 最快就係葵花 但要絕子（女人唔計
最剛烈就降龍十八掌 好似無缺點？除左要有內功底
最技巧就係 孤獨九劍 但悟性要高 冇內功都收
最難練但大成係 龍象 2的n次方
最陰 九陰
最強體質 易經 劣化版就係九陽
最機動 六脈 內功要求極高
最萬用 乾坤大挪移
最bug 北冥神功 段譽由無內力被人打到屌打人地

如果計段譽bug 書有句係講 喬峰睇段譽打王子 自問唔夠打，近打被吸 遠被人射
但佢被人打太多會爆 之後學左六脈無問題
當然你話東方刺死佢都得
因此張無忌係九陽近無限內力/段譽下最好打
單打單易經令孤/東方

想像下逍遙子呢條友到底有幾屈機
無限內功 輕功極快 有咩武功想學可以用小無相功copy
用生死符可以做武林盟主 仲有八荒六合 天龍時期分分鐘未死 遊緊世界逍遙快活睇住班細既打生打死

到底佢好打啲定達摩

野球拳:1-250 等級^2.8*0.77+1041 251-500為等級^2.5*0.8+3200000

降龍十八掌 等級^2.7*0.6+970

獨孤九劍奧義 等級^2.7*0.6+970

六脈神劍 等級^2.7*0.6+970

胡家刀法 等級^2.7*0.6+970

打狗棒法 等級^2.7*0.6+970

金剛伏魔鞭法 等級^2.7*0.6+970

黯然銷魂掌 等級^2.7*0.5+980

西毒杖法 等級^2.7*0.5+980

真．辟邪劍法 等級^2.7*0.5+980

金蛇劍法 等級^2.7*0.4+970

---絕學內功系數---

太玄經2.80+46260 先天功2.43+16078

易筋經2.71+33665 蛤蟆功2.33+23684

洗髓經2.71+33665 小無相功1.93+21703

神照經2.62+21069 龍象般若功1.93+21703

北冥神功2.52+28674 逆行經脈1.93+21703

九陽神功5.0+10000 葵花寶典4.5+10000

九陰真經:4.5

---特技武學系數---

乾坤大挪移:3.5+10000 斗轉星移:3.995+5000

雙手互博:3.0+10000 吸星大法:2.6+1000

太極已經完美化解龍象般若功

終極膀胱劍

韋小寶依種武功最強
今時今日冇佢你生存唔到

自在極意功

自己睇多次天龍 一定係要內功比人高先吸得

邊有講佢識咩

無記錯唔係唔吸得，只係有機會斷經脈

雷切>>>千鳥

獨孤九劍最勁

小寶一陽指

九陰真經
化骨綿掌
呢兩隻又點睇

應該係睇level 3流2流果d吸左冇野 1流果d會漲爆自己

唔入流

一定係野求拳第十級

如來神掌

其實葵花係咪真係咁勁好有疑問，小龍女左右互搏玉女素心劍都快到人睇唔清，但係都唔算頂級高手。更何況係成班痴線佬既天龍

最陰係九陰
重睇啦

我認同東方喺金庸世界未必算好勁，但佢練嘅葵花只係殘本，原版足本嘅葵花可能真係好勁。

掃地僧唔係練易筋經咩？

龜波氣功

咁都只係假設 無人練過出黎
同樓上討論乾坤同龍象一樣 都可以係鳩up

周伯通冇練先天功
網上唔少人因為周伯通講句嘢而話先天功要童子之身

討論吓遮，大家咪又係按自己分析去吹

如果冇記錯
最陽應該係葵花

同埋女人因為陰
應該練唔到葵花(東方姑娘另計 )

練易筋經可以做血牛 練太玄就夠好揪

冇賓周點練葵花，梅花就到練到

點解冇賓周練唔到？

女人練到

十萬伏特

冇賓周=女人？

你咪女人囉

唔明你想表達啲乜。而且練葵花要切j係因為修練時會令人欲火焚身走火入魔，所以切左佢一了百了。女人冇j切哩個問題冇得搞所以唔練得。

冇人唔知

變咗gs既問題...

細個睇書嗰陣時已經覺得北冥神功+小無相功最屈
咩都吸得，又可以轉化成唔同屬性
如果揀一樣嘅話我會揀
天山折梅手
天下武功，化在其中

破掌式

我化埋獨孤九劍入去

越講越多bug

咁冇辦法啦，我用磁場轉動一百萬匹，海虎爆破拳
一拳打死在座咁多位

打狗棒法
打走班蝗同蝻

折梅手配六陽掌
一邊同你過招一邊種你生死符

Btw 雖然北冥神功唔似吸星會有內力吸取過多後造成反噬既問題
但北冥同樣有個缺點 當遇上內力比自己強既對手 強行吸取會損害經脈
「然敵之內力若勝於我，則海水倒灌而入江河，凶隊莫甚」

除非如標題所言 內功練到極致 無任何人既內力比你高 咁你用北冥就真心屈機 永遠無人埋到身 一埋就送人內力+自己比人永久性地化左內力

破氣式

滿級傷害值最高

武裝色

咁少人by太玄經
成班人好心去睇下以前d論武post
直頭變咗超人 仲要係個傻仔練成(雖然係傻仔先解到謎) 咁創功個個(疑似李白)有幾勁?
或者完全版越女劍 阿青開無雙單挑三千甲士

講到外功我覺得天山折梅手唔輸獨孤 天下招式全部融入去睇閲歷無上限 如果條友融入埋獨孤九劍就不得了

大極

巴打仲有玩

其實隻game金庸有份授權 應該呢個最準
BTW：吸星爆lv應該最勁 吸撚晒人地d mp無招出技

打飛機用架

金槍不倒

破槍式

北冥神功+小無相功直情係bug黎

一個吸人地內力當自己無副作用
一個有內力就可以模擬天下武功

你睇鳩摩智咁撚屎都用得哂72絕技就知

但72絕技自帶副作用

放心，毒撚唔洗擔心呢個問題

你當潮文係真？

王重陽應該唔係毒撚

破鍵盤式

好撚醒啊 咁風老前輩講左d咩限制比你呢個愚昩既晚輩知啊

咪理啲硬膠喇

北天王蕭峰一掌天傾，獨孤求敗劍分九州，王重陽遺褪千年不腐，道門真君黃裳九生九死返老還童，無名老僧心有佛國無量淨土，這是一個變異融合的金庸世界，掌握劇情的確是優勢，但是若徹底相信劇情，那麼必定十死無生。

舊版小說
逍遙子果套逍遙禦風根本係練仙
可惜三聯版已經刪左

凌波微步是以動功修習內功，腳步踏遍六十四卦一個周天，內息自然而然的也轉了下個周天，因此每走一遍，內力便有一分進益。

唔使特別練，每行一round就自然upgrade

無機會睇舊版 可唔可以分享下？

識北冥神功 搵識九陽既人幫練
一個吸 一個源源不絕 咁出
行唔行得通？